{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026246",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "신림면2"
    },
    "text": "新林面 (신림면)\\n\n全羅北道高敞郡\\n\n全羅北道高敞郡に属する新林面は東と南に高い山地が、北西には低い丘陵地が現れます。 この地域は方丈山と芳文山一帯で葛谷川と古阜川が発源して北東に流れ、これに沿って新林貯水池と新坪堤が発達しています。 もともと朝鮮時代には興徳県地域として知られていて、1895年からは興徳郡に属するようになりました。 1914年には二南面と一南面を合わせて高敞郡新林面となり、1935年には碧沙面の釜松里、碧松里、法旨里の3つの洞里を編入しました。 1973年には堤下里が、1987年には松岩里が興徳面に編入されました。 現在、新林面は茂林里をはじめ、紫浦里、細谷里など計13の法政里を管轄しています。 この地名は日南面の新平と伊南面の林里の名前を合わせて付けられたものとされています。 「虎口総帥」という文書には一南面と二南面に関する言及があり、加平里、盤龍里、細谷里などの洞里名も確認できます。 また、「輿地図書」には日南面は官衙から15里、以南面は官衙から16里と記されています。 「クァンヨド」には高敞の境界である小県の東側に伊南面が、盤盤山の西側に一南面が描かれています。 他にも「海東地図」や「地勝」などにも新林面があると出ています。",
    "QA": [
        {
            "question": "新林面はどの地域に属していますか？",
            "answer": "新林面は全羅北道高敞郡に属しています。"
        },
        {
            "question": "新林面の地形はどのようになっていますか？",
            "answer": "新林面は東と南に高い山地があり、北西には低い丘陵地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "新林面で発源する川はどれですか？",
            "answer": "新林面では葛谷川と古阜川が発源しており、北東に流れています。"
        },
        {
            "question": "新林面にはどのような貯水池と堤がありますか？",
            "answer": "新林面には新林貯水池と新坪堤が発達しています。"
        },
        {
            "question": "新林面はかつてどの地域に属していましたか？",
            "answer": "かつて新林面は興徳県地域として知られており、後に興徳郡に属するようになりました。"
        },
        {
            "question": "新林面は何年に高敞郡に編入されましたか？",
            "answer": "新林面は1914年に高敞郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "新林面には何つの洞里が編入されましたか？",
            "answer": "新林面には碧沙面の釜松里、碧松里、法旨里の3つの洞里が編入されました。"
        },
        {
            "question": "新林面は現在何つの法政里を管轄していますか？",
            "answer": "現在、新林面は茂林里をはじめ、紫浦里、細谷里など計13の法政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "新林面の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "新林面の地名は日南面の新平と伊南面の林里の名前を合わせて付けられたものとされています。"
        },
        {
            "question": "どの文書に新林面に関する言及がありますか？",
            "answer": "「虎口総帥」という文書には一南面と二南面に関する言及があり、加平里、盤龍里、細谷里などの洞里名も確認できます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 392,
        "QA": 392
    }
}